忘年戀 你問我唔答

利申 二奶

屌唔醒就無唯同佢鬥曬時間
人地青春無撚極限 咪曬時間係佢一條傻閪度啦
係咁易睇左幾頁個 post 價值觀唔同，大家同對牛彈琴無分別

不過我都係會留一句
種惡因，得惡果，總有一日你會受番曬呢一切

明白
我知你地嘅諗法

人地吃屎吃出一個滿足表情
再講真係曬時間

冇愛既下一步 就係離婚
呢個係你既世界，唔代表個個都係咁，唔好將呢個世界2分法

冇愛<->離婚 中間可以有好多可能性
唔通冇愛=離婚？有愛=結婚？
咁係咪結婚就=有愛？離婚就一定係冇愛？

紅字係你自己既處理方法，個阿叔冇勇氣講得唔得？講左個老婆唔肯離得唔得？咁多可能性你偏偏斷定到阿叔唔愛佢老婆只係樓主一面之辭

岩岩收工
走過來呢邊覆先

點解要開post2

好唔明點解阿叔同妹妹一齊就係呃青春肉體
明明個妹妹都開心
你理得人地係呃佢定係真心愛
人地開心就得

唔通你同個後生仔拍拖就可以確保佢唔會呃你？
就可以白頭到老？

口口聲聲要個女仔為將來諗，事實上無論同阿叔定靚仔拍拖，對件事都冇影響

咁多人反對既原因，可能就係因為人地做緊啲同你由細到大接收既思維唔同既野。
有句野講得冇錯，人總係盲目反對一啲自己唔了解既野。睇啲回覆就知果啲人冇試過忘年戀，仲抱住一種「男仔大女仔一兩年好啦」果種戀愛思維。只要有人違反，就會用啲「諗下個女仔將來」、「個女仔俾人呃」、「阿叔好有經驗好識呃女仔」呢啲藉口來批評人。
而事實上呢啲藉口換轉係後生仔都適用。

其實我唔明大家仲咁好心"提"佢做乜
咪由鳩佢lor

你上面先自己話一段愛情無左愛仲keep黎做乜，但又話無愛唔一定要離婚
咁即係點

我想表達既係：無愛同離婚中間有好多處理方法
冇愛keep來做乜 係我覺得最理想既做法
但現實係，個行動權係個阿叔度，我鬼知個阿叔點解唔離？話唔定佢覺得離婚好麻煩
箇中原因有時你點估到

所以無愛定離婚中間既處理方法，其中一個就係好似樓主bf咁，背住仲未離婚既老婆識第2條女 ？

存在便合理
why not?

殺人都存在
視乎你既合理, 係合乎物理定律, 定係合乎常理

你覺得殺人唔合理？
同埋可唔可以又拉開話題？

就算係樓主呢個case,
你都係講緊既唔合你既道德觀念姐

btw sorry我唔應該太著重呢句，因為呢句都只係前人講，但未必岩曬
正如前人話唔好做人第三者，但未必岩曬

如果原樓主唔係第3者係咪就無咁多人屌
定係忘年戀已經係錯

on9
呢件事唔係討論道德觀價值觀呢d 所謂虛無野
唔通大家能討論既就只可以係永恒不變既物理定律?
唔怪得你會講殺人合理啦, 果然存在即合理

殺人存在而唔合理我覺得係support 緊紅字
但係唔好做人第三者未必岩曬既 support 呢?
唔通就係舊post 樓主果單?
你唔會想跟手用呢句野support 返舊post 樓主單野合理掛?

你用道德來評論呢件事，已經等於唔洗再討論
因為係道德觀念入面呢件事係錯，咁仲有咩討論空間？

正如831一樣，你已經定左個框架，咁仲有咩討論空間？

我之所以講紅字果句，係因為我發現我誤解左原句
做人第三者未必錯曬-> 係樓主個case，個阿叔同老婆冇愛，係呢個前提下，樓主只係形式上既第三者，兩公婆冇愛唔係因為樓主造成，簡單啲來講，佢地兩公婆名存實亡，個阿叔搵第二個愛既人/愛阿叔既人同阿叔一齊，又有咩問題？
惟一問題就係「第三者」係傳統所不能接受囉

講到呢個問題，你假設傳統道德觀念係岩(true)既，咁樓主咪係錯。
但你話傳統道德係not true既，咁樓主呢單case咪有討論空間。

如果一開始就有個標準係度，呢個已經唔係討論，而係直接出答案

你d 例子好混淆視聽, 有道理不妨直接d, 唔一定打比喻

討論呢, 就梗係有立場架啦
更何況用合乎情理, 合乎道德做立場, 係咪會令你冇討論空間呢?
如果你都係講緊合理野既話
如果唔係講合埋野, 咁空間無閒大, 但冇討論必要

你點知人地老婆個心點諗
你點知冇第三者, 兩年後雙方會唔會舊情復熾?
係呢方面, 你話樓主既出現冇影響, 但你都係得把口為拗而拗, 始終冇可能搵到證據, 冇可能量化
咁所以唯一有討論價值架呢, 就係件事邊個岩邊個唔岩, 有咩地方其實唔應該咁做
我特別想你諗下明唔明我紅字講乜

首先，其實個老婆點諗係我來講已經唔緊要。因為個老公唔愛佢，我care 既係佢老公唔愛佢，咁個老公去愛第二個，係好合理既事。呢個係我第一個點。

第二，假如冇第三者之後會唔會翻撻呢件事，本身我已經唔想斟酌。因為呢啲假設亳無意思，可以無限假設落去(eg 假設冇第三者，翻撻之後過多兩年又唔愛大家，又分開，之後復合⋯⋯無限），咁只會偏離topic。反而我借你呢句講出我既觀點，就係無論佢會唔會復合，阿叔揀左樓主，已經合符左佢當下最開心既選擇（唔理佢點解開心）。眼前已經有現成既快樂，點解要去諗果啲「假設復合後既快樂」？

如果你話要評論「有冇影響」係要用「量化」比較既，咁我惟有認錯，因為我講緊既冇影響絕對唔係指quantity=0, 只係個影響極微。

如果真係要結論既，惟有係我同你都冇錯（但未必岩）。因為係各自既準則底下，多數會出到唔同答案。
你用你既道德觀（或者唔係你，而係上個post既其他人），我就唔睇價值觀。

我既價值觀係：人既一生係要追求令自己開心既野，而唔係要fulfil前人定落來既準則。
前人講既有參考價值，但唔係全對，亦都冇話幾多%對，視乎人人唔同。
有人認為家庭係一個整體，有人認為父母養大仔女後唔洗再負責，甚至有人認為生出來就算。
但係若果套用傳統果套，咁第二同第三班人咪就係評為錯。
但呢個世界唔係淨係得傳統果套，所以係某啲理論底下，第二第三理人都係正確合理。
而呢個就係我理解既「存在必合理」：唔係對照緊同一個準則。而係凡存在既野，都必定會有一個系統可以合理解釋呢樣野。

因為呢, 其實你唔講誰是誰非, 而你又係claim 舊post樓主所作所為對兩公婆既婚姻冇影響既人, 所以紅字呢,其實你係冇資格講, 因為「影響」, 係講緊對件事之後既發展

至於第一點,由於係講緊兩個人既婚姻, 女方唔同意離婚都唔可以成事, 亦即係事態未必好似而家咁發展啦, 所以要講有幾大影響, 唔能夠完全忽略女方點諗呢個point
總結, 如果講有冇影響, 而唔係講是非, 我覺得只係鳩講

所以如果俗啲講，我就唔會理個女方想唔想離。
你唔離，我咪搵第二個。
就係咁

咁紅字果度你係想講對佢地婚姻既影響，定係離婚之後既事？還是對佢地「離唔離婚」有影響？

離唔離婚：樓主促成左離婚，但我覺得樓主冇錯既原因係因為我覺得冇愛係應該要離婚。
對婚姻既影響：我覺得樓主對佢地婚姻冇影響，（如果冇理解錯樓主條時間線）咁阿叔已經唔愛佢老婆，咁樓主出唔出現，都唔會影響到佢愛唔愛。而唔愛-> 又會飛返去上一個situation->應該離婚
離婚之後既事：唔知呢個關咩事，各行各路囉

同埋我唔係成拗而拗去打咁多野，而係呢個真係我平時既思維，平時所持既價值觀

首先你講冇影響冇理由唔包括離唔離婚, 一係本身講得唔清楚, 一係你宜家redefine 你口中既「影響」
如果有朝一日, 你老闆覺得你面目可憎, 即日就炒你, 而未出比你既糧佢都唔出比你, 佢破壞左張contract, 但係佢覺得contract 既野形式黎, 工作開心最重要, 你會唔會雙重標準, 覺得佢當份合約係泥沙?

一紙婚書同名份, 其實都係承諾黎
你會覺得我「睇價值觀」
我又好想知你係咪真係咁瀟,

唔答紅字

承諾，我會覺得係去到變心果下就完
而唔會存在「一係就唔好承諾，承諾左就係永遠」

我唔覺得呢啲係瀟灑，而係現實同被迫
若果可以，我會覺得以前好似你咁諗都幾好。
不過之後發現諗法呢樣野真係隨住唔同經歷而一路變。
所以講多啲就係，我唔會因為今晚我係呢個post 發表過我既理論，而令到我以後都唔會變，因為我會覺得，變咪變囉，自己推翻自己係好正常既一件事。
正係因為咁，我先覺得所謂既承諾只係去到變心果下就完結。

唔係睇價值觀，而係傳統果套「道德」（冇深入研究，不過應該大多數係孔子果啲學說）

例如用返上面提果個例子討論一下，結完婚，生左仔，到個仔到左十八歲既時候我中意左另一個女人，我變心究竟岩唔岩？

係道德上來講咪唔岩，成個社會都話你自私，唔負責任，拋妻棄子。
但係「負責任」呢樣野已經要值得討論，對仔女負責任係要負到幾時？用咩形式去負？點解要負？
自私：點解人生出來要「唔自私」？要為人地負責任但唔為自己既人生負責任？點解要滿足個社會要求你要負責任而負責任？

變咪變, contract 既野形式黎

呢d 你答到紅字個 scenario 再討論 講唔合常理既野, 大家自己都唔 buy 既野冇意思

你咁想我答紅字，咁我都講下

我會覺得老闆係阿叔，「我」係老婆。
企係老闆角度，佢咁做係佢開心，佢實有佢既一套諗法覺得佢咁做好開心，而佢的確係唔洗理我開唔開心，因為佢係佢我係我。

而對我來講，係好唔開心架啦，係唔公平架啦。但係可以點？（我先假設冇法律呢樣野）
我可以日日煩住佢要錢，都可以講一聲，屌，唔俾咪唔俾，唔撈咪唔撈。

上面講緊既係兩個獨立個體，而事實上，老闆亦無需為我考慮咁多（唔計法律責任）。
同樣地，如果件事變左我炒老闆又唔俾一個月通知，姐係我都無需為老闆考慮。

你提雙重標準，係因為你同時飾演老闆同員工。
但你分返開，佢地就係每人都有自己既標準。

而法律，就好似道德一樣。
你毀約呀？告你！
你變心呀？唱衰你！

呢度先係最重心既地方。點解係唔合常理？
我真係好buy果套，我唔buy既係話「變心就要仆街死」果啲。至於點解變心唔洗仆街死，咪就係紅字果啲問題既答案

你地咁好心機既

冇追post 但睇左上面少少留言，我想問樓主係咪16歲果陣識左呢個大叔仲比埋隻豬人地，仲拍拖拍到依加 ？

一個屢次外遇、未離婚就搞小妹妹既男人
對男女情事自制力低下、自私又冇責任心
樓主咁都中個頭落去真係傻

討論姐

一般如果係有建設性既意見或討論呢, 就唔會出現如果今次我做A, 我覺得應該咁做, 下次輪到我做B, 我就180度轉鈦呢d 情況既, 當然你可以話, 討論既時候唔應該講全局啦

傾到呢到又上一課, 原來強姦犯, 只要站在佢地立場去諗, 都可以覺得有火要出, 見到靚女有性衝動係天經地義, 男歡女不愛, why not?! d 男高官男議員唔將犯姦合法化真係好唔合常理, 做咩要企係女人既角度考慮件事??

其實大家諗野既分歧都好清楚, off topic 都差唔多完

係，但唔需要同你哋啲外人解釋

個男主角聲稱因為同老婆唔夾所以dl交友app搵人傾心事個個？

同個弱智既都咁多野講 你都幾好野

令我諗起當年既徐淑敏

我識有個都係咁
20歲人同個36,7渣巴士嘅一齊
近排仲結婚
兩條友仲要未有錢買樓

大家討論得非常熱鬧，好事嚟，理性及有營養嘅討論令到連登無咁小學雞！
祝大家討論愉快！勿傷和氣！

利申：阿叔

有啲人傾傾下就話人弱智

其實你不斷強姦我果套都唔係好正面討論吖
一開始我講忘年戀你就拉殺人
然後拉老闆炒我
而家又講強姦
而家戀愛同殺人都有可比性？

你自己諗下呢啲有咩問題

你仲要順帶埋落去話強姦合法化呢啲，就係過份解讀同延伸我既論點，呢啲討論手法呃下唔識諗野既人就得姐，第一眼睇落去好似好有氣勢，再諗真啲，咪係你自己推斷。

同埋幾時話係佢地既世界合理=天經地義？
天經地義你係講緊大圍世界。你用另一個準則去評論佢，就當左我係咁講？
睇唔明果啲真係俾你誤導。